<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hobby on Menghao blog</title>
    <link>https://mengwoods.github.io/cn/categories/hobby/</link>
    <description>Recent content in Hobby on Menghao blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>Copyright © 2024, Meng blog; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mengwoods.github.io/cn/categories/hobby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>芬兰食品局发布最新营养指南：减少无过滤咖啡的摄入</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-28-less-coffe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-28-less-coffe/</guid>
      <description>
        
          
            芬兰食品管理局（Finnish Food Authority）在27日发布了一份全新的营养指南，强调减少无过滤咖啡的摄入，并优先选择过滤咖啡。此外，指南还给出了每日肉类、水果和蔬菜的摄入量等建议。芬兰是全球著名的咖啡消费大国，芬兰人均年均消费约12公斤咖啡，位居世界前列，排名常年稳居全球咖啡消费量最高的国家之一。芬兰人对于咖啡的喜爱已成为一种文化现象，而这次发布的营养指南正是基于其特殊的饮食习惯和健康考虑，提出减少无过滤咖啡摄入的建议。
指南指出，成年人每天咖啡因摄入量不应超过400毫克，相当于四杯过滤咖啡的量，涵盖所有咖啡因来源。并建议人们减少无过滤咖啡和含糖能量饮料的摄入，比如希腊和土耳其风格的咖啡以及基于浓缩咖啡的拿铁和卡布奇诺等无过滤咖啡。因为无过滤咖啡可能导致高血压和胆固醇升高。
​那么什么是过滤咖啡？什么是无过滤咖啡? 过滤咖啡是通过纸质或金属过滤器来制作的咖啡。在制作过程中，咖啡粉与水接触后，经过过滤器将咖啡渣和多余的油脂分离出去，最终得到的是清澈的咖啡液体，口感相对较轻。常见的制作设备包括滴漏式咖啡机、法式压滤壶和V60手冲器等，这些设备通过过滤器去除咖啡中的杂质和大部分油脂，从而制作出口感清新、相对健康的咖啡。
无过滤咖啡指的是在制作过程中不使用过滤器的咖啡，因此咖啡油脂和咖啡渣会被保留在咖啡液体中。这种咖啡口感较为浓烈，香气丰富，但也因此可能带来健康风险。常见的无过滤咖啡类型包括土耳其咖啡、希腊咖啡以及意式浓缩咖啡（Espresso）。这些咖啡的制作过程中，由于没有去除咖啡中的油脂，导致咖啡口感更浓烈、强烈。
除咖啡外的饮食调整：蔬菜与肉类的适量摄入 除了咖啡，芬兰食品局还提出了其他饮食调整建议。根据最新指南，蔬菜、水果和浆果的摄入量应增加至每天500-800克，而肉类特别是红肉的摄入则应控制在每周350克以内。这项调整相较于过去的建议，有了显著的降低，以减少心血管病、糖尿病等慢性疾病的风险。
“每个人的饮食习惯都是个人选择，但我们要意识到，更多植物性饮食不仅能减少健康风险，还能减缓气候变化的影响。”芬兰自然资源研究所的专家如是说。的确，增加蔬菜摄入，减少肉类尤其是红肉的摄入，既对身体健康有利，也能从全球角度为环保做出贡献。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欧洲最划算的标普500指数基金</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-24-cheapest-etf-in-europe/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-24-cheapest-etf-in-europe/</guid>
      <description>
        
          
            欧洲最划算的S&amp;amp;P500指数基金 欧洲的VOO
引言 标普500指数，作为美国股市的风向标，囊括了500家市值最大、最具代表性的上市公司，是全球经济的重要晴雨表之一。通过投资标普500指数基金，投资者可以以极低成本覆盖美国市场，分享经济增长带来的红利。长期来看，其表现超过大多数主动管理型基金，是全球投资者进行资产配置的首选之一。
在众多标普500指数基金中，VOO（Vanguard S&amp;amp;P 500 ETF）是最知名的产品之一。凭借超 5000亿美元 的资产管理规模和仅 0.03% 的超低管理费用，VOO 成为全球投资者眼中的“性价比之王”。然而，由于美国税收政策和欧洲统一基金市场规则（UCITS）的限制，VOO 无法在欧洲市场购买。
欧洲的相关基金 在欧洲市场，iShares Core S&amp;amp;P 500 UCITS ETF USD (Acc) 是目前最受欢迎的标普500基金，资产规模达到991.55亿欧元，年管理费用（TER）为0.07%。该基金于2010年3月成立，注册地为爱尔兰，是欧洲市场规模最大且广泛投资者群体的标普500基金。
如果按照管理费用升序排列，发现欧洲市场上也有一些管理费用仅为**0.03%**的基金，例如SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Acc)和SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Dist)。
其中，SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Acc)于2023年10月成立，成立时间很短，目前规模为60亿欧元；而SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Dist)则成立于2010年5月，规模为990亿欧元。
对于倾向于分红的投资者，选择SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Dist)是一个理想的选项。其资金规模也比较大，不需要担心流动性的问题。
如果更偏向于长期投资，SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Acc)尽管目前规模相对前者较小，但在相关类别基金中也处于中上等水平，并且它呈现出持续增长的趋势。由于较低的管理费，具有很强的发展潜力，这支基金有望吸引越来越多的投资者参与。
上述这些基金都是采用“完全复制策略”，直接投资标普500指数的成分股，可以确保对指数的高度精准跟踪。
平台选择 在选择投资平台时，我尝试了几种不同的选项，以SPDR S&amp;amp;P 500 UCITS ETF (Acc)为例进行对比：
Nordnet平台支持购买该基金，但它不在自动定投可选基金列表中，用户只能进行单次购买。而且每次购买时需要支付较高的手续，约15欧元左右。
Trading212平台支持购买该基金，提供自动定投功能且不收取手续费，不过涉及到外币交易会收取0.15%的货币转换费。
Trade Republic每笔交易收取1欧元手续费，但该平台提供免手续费用的自动定投服务，没有货币转换费。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面对人生的种种不确定性，我们该怎么做？|《一如既往》</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-20-same-as-ever/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/wechat/2024-11-20-same-as-ever/</guid>
      <description>
        
          
            面对人生的种种不确定性，我们该怎么做？|《一如既往》 ppqq分享和解读一本很有启发性的书《一如既往》
引言 亚马逊公司创始人贝佐斯曾说，人们经常问他未来10年会发生哪些变化。​“但是几乎没有人问过我：‘未来10年里有什么事情不会改变？’我认为，这才是更重要的问题。​”亚马逊的策略和规划，都会基于未来不会改变的事情，比如人们对物美价廉的需求。
当今世界瞬息万变，人们都渴望能够预测未来，远离一切不确定性，但这本书却告诉我们：与其费尽心思预测未来的变化，还不如关注永恒不变的人性。面对变化，我们应该学会寻找到那些永恒的真理和不变的规律，以便在动荡中立稳脚跟。
ppqq无论穿越到500年前还是500年后，你都会发现：人们一如既往地深陷贪婪和恐惧之中难以自拔。人们一如既往地被风险、嫉妒、种族认同等问题困扰。人们一如既往地高傲自大、目光短浅。人们一如既往地追寻幸福生活的秘诀，以及根本不存在的确定性。人类的行为一如既往，从未改变。
接下来，根据书中有关不确定性的话题，解读书中提到的几条原则。
未来是无法预测的 1933年2月15日，美国当选总统富兰克林·罗斯福正与民众交流。然而，隐在人群中的一名砌砖工赞加拉试图枪杀罗斯福。混乱中他开了五枪，其中一枪击中了芝加哥市长安东·瑟马克，导致其不幸身亡。而罗斯福则毫发无伤，顺利于两周后宣誓就职。如果赞加拉成功，接替罗斯福的将是副总统候选人加纳。加纳坚决反对罗斯福后来的“新政”。
如果枪击成功，这些政策可能就从未实施过。但罗斯福新政积极地缓解了1929年美国大萧条的影响，重塑了美国政府与市场之间的关系。虽然其成效在当时备受争议，但许多政策奠定了现代福利国家的基础。社会保障制度、银行存款保险和金融监管等成果至今仍在影响着美国经济与社会结构。一次偏离的子弹就可以改变一个国家的命运。
假如今年特朗普在宾夕法尼亚州集会演讲时被成功击杀，则必定会对未来几年美国以及全球政治格局带来巨大的不确定性。一个直接的已经显现的影响是对当前胶着的俄乌战争。
类似的事件在历史上屡见不鲜，一个看似微不足道的小细节，就足以让原本的发展轨迹朝着截然不同的方向演变。每一件事情的背后都隐藏着无比复杂的因果链条，事物的发展总是充满了不可预测性。
这提醒我们，**不要过于依赖和迷信于对未来的预测，未来从来不是简单趋势的延续，**我们无法完全洞悉事件之间的千丝万缕的联系。同时，我们也要保持开放的心态，敢于想象——无论今天的世界看起来多么稳定多么熟悉，到了明天，一切都可能发生翻天覆地的变化，甚至变为一个完全陌生的世界。
真正的风险来自意外 2001年9月11日早晨，在恐怖分子对纽约世界贸易中心发动袭击前的几分钟，当地某广播电视台开始播报：​“早上好！现在是早上8点，温度为18摄氏度。今天是9月11日，星期二……今天是美好的一天，阳光明媚，天气怡人……”但是，没人能够预料到接下来发生了什么……
ppqq所谓风险，就是你认为已经考虑周全，而实际被遗漏的东西。
911恐怖袭击、突发的疫情、局部的战争冲突等等，他们都是影响世界的重大事件，然而在他们发生之前，几乎没有任何人能够预判到。往往这种无人知晓的意外会带来严重的风险，如果知道最大的风险是什么，就一定会加强防范；加强防范，风险自然就会降低。但人们无法防范未知的风险，正因如此，意外可能在任何时刻发生，永远无法被人类控制，人类对这个世界的认知太有限了。
ppqq你无法为没有预想到的事情做好准备。你越觉得自己考虑得周全，当意外发生时，你所遭受的冲击就越大。
面对未知，我们能做什么？
第一，面对可预见的风险，尽管我们无法准确预测风险何时何地会发生，但仍需做好风险终将到来的准备。这意味着要为最坏的情况做打算，做好准备工作比精确预测更为重要。
第二，接受这个现实，未知风险是不可预测的。**无论我们准备得多么周全，都要为突发情况留出足够的余地。**例如，在评估债务承担能力时，实际能承受的额度通常比预期的要少。因此，准备工作必须有弹性，以应对无法预见的风险。
稳定中蕴藏危机 在20世纪60年代，科技飞速发展，经济学家也力图消除经济衰退的因素。然而，经济学家海曼·明斯基提出了一个开创性的理论——“金融不稳定假说”，认为完全消除经济衰退是无法实现的。明斯基的理论没有复杂的数学公式，而是基于对人类心理过程的观察。他认为，当经济稳定时，人们往往变得过于乐观，并因此增加负债。然而，这种乐观情绪和负债的增加反而会使经济变得不稳定。因此，明斯基的核心观点是：稳定本身是一种不稳定的状态。
在物理学中，运动与静止的关系是这样的：运动是永恒的，静止是相对的。我认为这二者有一定的相似性：不稳定是永恒的，所谓的稳定，不过是在不稳定状态中截取的短暂片段而已。
21世纪以来，人类在医学和疫情防御方面取得了显著进步，人们曾在过去五十年内从未经历过大范围的疫情。这种长期的稳定让人们习以为常，逐渐放松了警惕。然而，新冠疫情的突然爆发让所有人措手不及。过去的美好和稳定时光掩盖了潜在的威胁，使人们忽视了流行病学家多年来的警告。许多人甚至认为传染病只是历史故事，与现代社会无关。当风险真正降临时，这种自满和松懈让世界付出了巨大的代价。正如美国国家卫生官员协会首席执行官洛里·弗里曼所说：“公共卫生的成功反而让它成了预算削减的目标。”
在稳定中，人们应警惕过度乐观，保持清晰的风险意识，认识到稳定并不等于安全。避免因表面的平静而掉以轻心。同时，也不要对不稳定过度恐惧，因为不稳定并不意味着崩溃。
微小的变化日积月累会带来巨变 ppqq大多数灾难来自一系列微小的风险，它们小到容易被人们忽略，最终却酿成大祸。同理，大多数伟大的成就也来自一些微不足道的小事，它们不断叠加，创造了意想不到的成果。
耶鲁大学曾进行过一项研究，发现肥胖人群的主要原因并非正餐过量，而是每天吃太多零食。类似地，许多看似不起眼的日常习惯在不断积累后，往往带来巨大影响。例如，现代人普遍感到时间不够用，常常熬夜才能完成计划，但却在不经意间被短视频等琐碎事情占据，最终消耗了大量时间。
相反，技能和才能的提升是通过一点一滴的积累实现的，比如定期锻炼、健康饮食和持续学习。虽然在短期内看不到显著效果，但只要能够长期坚持下去，最终的结果必定是惊人的。这种复利效应也是大自然蓬勃发展的核心原因之一。进化本身就是复利效应的体现，从单细胞生物到丰富多样的物种，地球上的生命经历了漫长的演变。而人类也在不断积累与发展中，站在前人的肩膀上，创造出如今的强大科学技术。
ppqq物理学家艾伯特·巴特利特说过：​“人类最大的弱点就是无法理解指数函数。​”
在电影《肖申克的救赎》中，主人公原本是一个银行家，深知复利效应的力量。正是凭借对微小行动的坚持，利用一个不起眼的雕刻小锤，经过几十年的日积月累，最终挖出了一个巨大的通道，成功逃脱。奇迹的发生靠的就是持久的日积月累。
然而，尽管这一原理看似简单，能够坚持长期行动的人却寥寥无几。就像投资一样，大多数人更关注如何迅速获得回报，如何避免任何损失。因为复利效应实际上是在与人性中深藏的贪婪、恐惧和急功近利的心理作斗争，这些本能深深地刻在我们基因里。
取得进步，需要同时乐观与悲观 ppqq最佳的理财计划是悲观地储蓄，乐观地投资。既相信明天会更好，又能认识到现实世界充满挫折、失落、意外与动荡。乐观地梦想，悲观的计划。
比尔·盖茨在19岁时辍学创业，立志让每个家庭和办公桌上都有一台计算机，他对自己能力的高度的乐观和自信。微软的联合创始人保罗·艾伦描述盖茨时提到，他聪明、好胜且执着。然而，盖茨也展现出另一面偏执的特质，他始终坚持在公司账上保留足够现金，确保没有营业收入的情况下能维持12个月的运营。盖茨曾表示，科技快速变化，任何公司都无法预测下一年是否有收入，自己的悲观看法反而帮助他维持了公司的稳定，这也成为他长期乐观主义的基础。
盖茨似乎明白一个道理：只有足够悲观，才能维系眼前的生存，才有机会成为长期的乐观主义者。
总结 在这个充满不确定性的世界里，我们无法预见每一次变化，也无法控制所有的风险。然而，正如本书所揭示的，**真正的智慧在于理解人性的恒常，意识到不确定性始终存在。**而我们能做的，就是在这不断变化的环境中保持韧性。通过微小的积累与耐心、保持充分的准备，以及在乐观与悲观之间找到平衡，我们能够在动荡中稳步前行。未来依然充满挑战，只有深刻理解并适应这些人生中的不确定性，我们才能真正具备在复杂世界中生存与发展的能力，迎接每一个新机遇。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《谷物大脑》总结</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2023-12-08-grain-brain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2023-12-08-grain-brain/</guid>
      <description>
        
          
            简介 《谷物大脑》（Grain Brain）【豆瓣】一书由美国神经科医生、营养学家 David Perlmutter 撰写。该书主要观点为食物中的麸质（Gluten）以及过量的碳水化合物会对身体造成持久的损害，二者也是间接导致糖尿病以及阿尔兹海默症的诱因；而食用健康的脂肪、蛋白质、维生素等则对身体及大脑健康有益。作者在饮食方面的建议是减少对谷物的摄入，食用无麸质食物，降低每日碳水化合物食品摄入，提高肉、蛋、蔬菜等摄入。
何为麸质？ 麸质是一类蛋白质，存在与许多谷物中，如大麦、小麦、燕麦等。其负责提供面类食物的韧性和弹性，我们所熟知的面筋就是麸质，完全由麸质构成的食品主要有辣条、牛筋面等。麸质蛋白与其他蛋白质不同，人类肠道无法正常消化它，而且其容易粘到小肠壁上造成一些健康问题，部分人对麸质会产生直接过敏反应。面类食品中广泛含有麸质，如面包、披萨、意大利面、面条、包子饺子等。即有面的地方就有麸质，除非原材料是去麸质处理过的。
有关碳水化合物 碳水化合物（carbohydrate）主要指糖类食物，可以为身体提供能量。淀粉是食物中常见的糖，谷物、根茎类食物含有大量淀粉，部分蔬菜中也含有少量淀粉。水果中含有果糖葡萄糖等，这些都会提高血糖从而为身体提供能量。
在看食物碳水化合物比例时，还要同时注意其升糖指数（glycemic index， GI），其度量食物在体内的升糖能力。尽管一些蔬菜中含有淀粉，但由于其被纤维所包围，在体内会被缓慢地消化，所以其GI相比较米饭而言是较低的。米饭面包等食物中的淀粉则会被迅速地消化，具有较高的GI。低GI食物对身体有益，而长期食用高GI食物则会对身体造成一些问题。一个有趣的点是即使是同样的食物，不同的烹饪形式也会影响其GI，相比热腾腾的米饭而言，冷的寿司就具有较低的GI，因为冷的寿司在胃里会消化更久。
摒弃的食物 含有麸质食物：面类食品（面包、面条、意大利面、糕点、麦片、披萨、包子、饺子、油条等），含有麸质的调料：大豆酱油等。 不健康的油类：人造黄油、植物起酥油以及任何商业品牌的食用油（大豆油、玉米油、棉籽油、油菜籽油、花生油、红花籽油、葡萄籽油、葵花籽油、稻糠油还有小麦胚芽油） 加工过的含糖食物：薯片、饼干、曲奇饼、糕点、松饼、比萨面团、蛋糕、甜甜圈、含糖的零食、糖果、能量棒、冰激凌/冷冻酸奶冰激凌/果汁牛奶冻、果酱/果冻/蜜饯、西红柿酱、涂抹型再制干酪、果汁、果干、运动饮料、软饮料/汽水、油炸食品、蜂蜜、龙舌兰、糖（白糖和红糖）、玉米糖浆以及枫树糖浆。 淀粉食物：玉米、山药、土豆、红薯（我感觉这些应该属于少量吃的一组） 非发酵的大豆（如豆腐和豆浆）和加工过的大豆制品（请查找成分列表中有“大豆分离蛋白”的食品；避免大豆奶酪、大豆汉堡包、大豆热狗、大豆鸡块、大豆冰激凌、大豆酸奶）。请注意：虽然一些自然酿造酱油中理应不含麸质，但是许多商业品牌的酱油中有微量麸质。如果你在烹饪中需要使用酱油，那么请选择用100%大豆酿造不含小麦成分的酱油。 个人感觉淀粉类食物应该输入少量食用的一类。而关于非发酵的大豆类，我并不懂其原因。
需要的食物 健康的油脂：特级初榨橄榄油、芝麻油、椰子油、草饲牛油和有机或者牧场黄油、印度酥油、杏仁乳、鳄梨、椰子、橄榄、坚果和坚果酱、奶酪（除了蓝纹奶酪之外）以及部分种子〔亚麻籽、葵花籽、南瓜籽、芝麻、奇异籽(Chia Seeds)〕。（注：花生不属于坚果） 蛋白质：全蛋，野生鱼类〔三文鱼、裸盖鱼(Black Cod)、鲯鳅鱼(Mahi Mahi)、石斑鱼(Grouper)、鲱鱼(Herring)、鳟鱼(Trout)、沙丁鱼〕贝类以及软体动物（虾、蟹、龙虾、贻贝、蛤、牡蛎），草饲肉、禽类以及猪肉（牛肉、羊肉、肝脏、野牛肉、鸡肉、火鸡肉、鸭肉、鸵鸟肉、小牛肉），野味。 蔬菜：绿叶蔬菜和莴苣、羽衣甘蓝、菠菜、西兰花、甜菜、卷心菜、洋葱、蘑菇、花椰菜、抱子甘蓝、（酸）泡菜、朝鲜蓟、苜蓿芽(Alfalfa Sprouts)、青刀豆、芹菜、小白菜(Bok Choy)、小红萝卜、豆瓣菜(Watercress)、萝卜(Turnip)、芦笋、大蒜、韭菜、茴香、青葱、葱、姜、豆薯(Jicama)、欧芹、荸荠。 低糖水果：鳄梨、灯笼椒、黄瓜、西红柿、西葫芦、笋瓜(Squash)、南瓜、茄子、柠檬、酸橙。 药草、调料和佐料：只要你仔细查看了标签，那么你可以随意使用调料和佐料。吻别西红柿酱和酸辣酱吧，开始享用芥末酱、辣根酱(Horseradish)、橄榄酱(Tapenade)、墨西哥辣椒酱(Salsa)，不过必须是其中不含麸质、小麦、大豆和糖的酱料。对药草和调料基本没有限制，但是请留意包装的产品，因为出产该产品的工厂可能也加工小麦和大豆。 鸡蛋：鸡蛋非常健康，可以作为早餐或者零食，可以多吃。 适当食用的食物 一天一次使用少量，或者理想情况下每星期使用几次：
不含麸质的谷物：苋菜、荞麦、大米（糙米、白米、野生米）、小米、藜麦(Quinoa)、高粱、画眉草。（关于燕麦的注解：虽然燕麦本身不含麸质，但是因为加工燕麦的磨坊也加工小麦而经常会使燕麦中混有麸质，除非是保证不含麸质的燕麦，否则请避免使用燕麦。）不含麸质的谷物在为了人类食用而进行加工的过程中（例如，整粒燕麦的研磨还有大米包装前的加工），谷物的物理结构方式改变，这会增加炎症反应的风险。出于这一原因，我们要限制这些食品。 豆类：（豆子、小扁豆和豌豆）。例外：你可以吃鹰嘴豆泥（由鹰嘴豆制成）。 蔬菜：胡萝卜和欧防风(Parsnips)。 甜的水果（整果）：浆果最佳，要格外当心含糖的水果，比如杏、芒果、甜瓜、木瓜、李子和菠萝。 牛奶和牛奶制作的奶油：在烹调、咖啡和茶中少量使用。 白软干酪(Cottage Cheese)、酸奶和酸牛乳酒(Kefir)：在烹调或者浇汁中少量使用。 甜味剂：天然甜菊(Stevia)和巧克力（请选择可可含量在70%或者以上的黑巧克力）。 酒：如果你想喝，那么一天一杯，首选红酒。 补剂以及其他建议 补剂：此外需要人们需要从额外的补剂中获取营养，这包含：DHA（一种欧米伽3脂肪酸，存在于鱼油中），白藜芦醇（resveratrol），姜黄（Trumeric or Curcuma longa），椰子油，a-硫辛酸（lipoic acid），维生素D
禁食：有计划的禁食可以帮助身体消耗储存在内脏中的糖和脂肪，帮助身体更加健康。书中建议一年至少禁食4次，在换季的时候进行（例如，9月、12月、3月以及6月的最后一个星期）。一次24-72小时。禁食期间可以喝大量的水。
运动：每天要保持至少20分钟的有氧运动。
其他 该书提出的理念可以作为一个饮食参考，其建议与生酮饮食、地中海饮食有相似之处，低碳水的饮食模式符合现代人的生活方式。然而我认为也不必过于极端地按照上述食谱进食，因为人体所需的部分营养也依赖于部分谷物，找到适合自己的方式最重要。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《数学之美》中的Amit Singhal博士的工作理念</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2023-11-15-beauty-of-math/cn/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2023-11-15-beauty-of-math/cn/</guid>
      <description>
        
          
            Google公司的AK-47 在吴军博士《数学之美》一书中的第13章谈到了Google公司的阿米特辛格（Amit Singhal）博士。Singhal博士被誉为是Google的AK-47，因为其经常能够准确地采用简洁的方法并以超高的效率来解决工程中面临的难题。AK-47突击步枪被誉为枪王之王，该枪的显著优点有：结构简单，制造成本低，易上手操作，故障率低，不易损坏，杀伤力大，且适用于多种苛刻的环境。对于战场环境而言，AK-47的优点让它光芒万丈。作者认为在计算机科学行业，一个优秀的算法也应该具备类似AK-47的特点：简洁，有效，可靠性高而且容易被人读懂。
吴军博士在与Singhal博士在Google共事时期，有一次面对如何解决网络搜索中的作弊问题，这需要组建一个精确的分类器，来准确区分一个搜索是否具有商业意图，从而推测该搜索有多大的可能性包含作弊手段。由于作者深厚的学术经历，面临问题时习惯于寻找一个完美的解决方案，当然这需要耗费大量时间来完成。然而即使设计一个可用的且功能较为完善的分类器，大约也需要三、四个月的时间。此时Singhal博士却提出要使用最简单的可行的方案，这样就能够把工作量急剧减少到一个周末。Singhal博士的工作理念是对于工程问题，最简单实用的方法是最好的方法。在二人采用这个只用了一个周完成的反作弊方法后，一两个月后搜索作弊的数量就减少了一半，并且该分类器非常小巧且运行快速，由于其结构足够的简单，使得后期维护也较为容易。Google公司采用了很久这项技术并最终申请了专利。很明显该方法经得起了时间的考验，并取得了不错的反作弊效果。
那么为什么在工程中最简单可行的办法会具有不错的实际效果？这个话题是值得探讨的。
“简单与可行” 在工业领内，最小可行产品（MVP）是一个经常出现的名词。人们在设计产品雏形时，往往按照合同最低要求设计出MVP方案并得以执行，这可以让开发难度和速度得到控制。在MVP实现后再后续进行调优与功能丰富。这种理念可以尽可能地缩短工作进度，让产品迭代速度更快，对产品本身而言，其质量也会随着迭代次数的增加而迅速升高。这应该便是简单可行理念下的产物。
举一个生活中的“简单可行”例子，想在工作或学习时不被手机吸引从而影响效率，一个简单可行的方法是每次开始工作、学习之前，把手机放到一个你看不到的地方比如衣柜里。这个看似简单的办法往往有出奇的效果，有时工作了一两个小时都不曾有过看一眼手机的念头。这个方法首先足够的简单，简单到没试过的人们会怀疑这是否有真的有效果，其次它并没有从根本上解决人容易被手机吸引的本质，不算完美的解决方案，只能说这个方法解决了大部分问题。然而就是这个简单的方法，在实际生活中有着令人惊讶的效果，若能形成习惯，那么工作、学习的效率会大大提升。我认为这便是一个在生活中符合“简单“与“可行“理念的方法。
接下来在以下几个方面探讨这种工作中的“简单与可行”理念。
时间成本 与学术科研活动不同，工程中遇到的问题一般具有时间的紧迫性，这种情况下寻找一个问题的完美解决方案无疑是奢侈的。在如下的不可能三角中，时间少，成本低以及质量高是无法同时实现的。工程问题的解决方案追求的是时间少与成本低，那么就必须放弃对质量的高要求。在这种情况下必须在简单的一系列方法中寻找可行的，即使没有那么完美。这对工作者的要求必须是具备足够的工作经验，才能够在短时间内计划出一个足够简单的方法来尽其可能地解决面临的问题。而对于学术科研来说，其时间限制较少，在漫长的科研过程中，寻求完美的结果便是科研工作者的目标。
解决效果 那么如果用时较少只使用简单的方案，能否解决实际问题呢？或是能多大程度地解决问题呢？
当我们去解决一个困难时，所付出的时间和问题解决的程度并不是简单线性相关的关系，而是一个类似Log曲线的模型，如下图，其表示所付出的时间与解决问题的程度的关系。生活中很多事情的发展是符合这个规律的，比如在健身过程中，初期的锻炼肌肉增长速度通常较快，而随着时间推移肌肉增长速度会越来越慢，到了一定阶段后健身只能维持身体的肌肉量。当我们面临一个工程问题时，表面的浅显的问题一般是容易发现与解决的，同时耗时也小，随着简单层级问题的逐步解决，对深层次问题的分析就会变得越来越耗时间。然而当把比较容易解决的问题都解决掉时，实际效果会好一大截。
如图中A，B，C三点之间的间隔时间相同，而问题解决的程度与投入时间的比例会逐渐下降。若想达到完美结果不知道要付出多少时间，或许永远无法达到。研究学术问题的学者多数处于C之后的阶段，他们投入大量的时间寻找某个领域中接近完美的算法，这也是为什么学术是耗时间的工作。而对于实际工程问题，能够达到A，B附近区域的方案往往会得到青睐，因为其在耗时可接受的情况下效果也不错。
应用场景 除开众多优点外，AK-47的缺点也有很多：噪声大，后坐力强，外表粗糙不精致，瞄准精度低等，然而一把冲锋枪在战场上首先要保证的是不容易坏，且杀伤力强。满足了这两点后，其他方面甚至是可以不需过多考虑的。所以在解决实际问题时，应用场景也是需要考虑的。如果提出一个简洁的方法，但其可以最需要关注的方面进行一些改善调优，那么它便是在该应用场景下行之有效的方法。完美的方案除开时间成本之外，其可能在众多方面对系统进行全棉的改善，但在最需要关注的方面上，其效果可能并不比简单方法优秀多少。所以在针对应用场景上，使用简单的方法是高效的。
可靠性 简单的方法之所以简单，是因为其逻辑步骤清晰，多数人容易理解。这带来的是维护便捷，维护人员不需要太高的知识储备。任何软件都需要随时间进行迭代，以修复Bug和提高软件的可靠性。而完美的深入的方法需要更多的知识储备，容易造成难以理解，这对工程项目来说，不利于日后的维护，维护成本也比较高。容易维护的方法在可靠性上是更高的。
深奥的简洁 我们所学习过的物理公式如牛顿三大定律、爱因斯坦质能方程等，简洁地描述了这个世界的运行规律。这种简洁表达的背后是作者深厚的功底、无数次实验与思考的结果。对于本文例子中的“简单方法“，是Google公司知名博士口中的“简单”，其含义可能与普通人理解的“简单”并不相同。
简单方法若想得到最佳效果，要保证其在某一方面带来效果的同时，不会在其它方面影响系统的正常运行。顾此失彼的简单方法不会是好方法。这意味着无论如何，都需要具有足够的知识储备与全局的把控能力才能提出工程中切实可行的简单方法。似乎使用“合适的方法”更为精准，简单只是它所表现出来的一个特征。让追求完美、持续学习与思考成为一种习惯，这样在面对实际工作问题时，才能够举重若轻、拨冗求简，寻求所谓的“简单”。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honey Take My Hnad Lyrics</title>
      <link>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2024-05-13-honey-take-my-hand/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mengwoods.github.io/cn/post/hobby/2024-05-13-honey-take-my-hand/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Guitar Scores&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
